【HPV針場揭秘】內地(中國)老闆每店月賺百萬 打針sell保險一條龍

【HPV針場揭秘】內地老闆每店月賺百萬 打針sell保險一條龍

建立時間 (HKT): 0523 06:00

美國默沙東藥廠本月初在各大報章頭版刊登聲明，掀起有香港疫苗中心使用水貨九價子宮頸癌（HPV）疫苗的恐慌。《蘋果》向多名業內人士查證，揭露這些俗稱「針場」的疫苗注射中心，偷偷從德國、澳洲及馬來西亞等地，以郵寄或螞蟻搬家形式運入本港。這些有醫學美容為背景的針場，2年前進軍本港，部分由內地(中國)富豪投資，安排港人「打骰」，吸納保險經紀等人充當中介，利用HPV疫苗作餌，引內地(中國)客來港後推銷保險、身體檢查和整容療程，帶來鉅款盈利，扣除分佣予中介，一間小型針場只做疫苗注射，月賺最少100萬元。

相關新聞：【登記即睇】直擊HPV針場 月賺百萬打針sell保險

記者：李啟發 袁雁玲 周子惇

環亞體檢集團出事前，記者在嘉賓商業大廈暗訪，發現該體檢中心每日逼滿內地(中國)客，一名帶口罩男職員在場維持秩序，一見記者拍照，即時用(中國)普通話喝稱：「不准拍照！」並上前制止及要求刪除相片，對外來人士充滿戒心。

相關新聞：【HPV針場揭秘】本港保險經紀撈過界 針場拒做港人生意

爆出真假疫苗事故後，大批內地(中國)客上門要求退款，同時令一些水貨針場人人自危，「keep咗成千針（水貨HPV疫苗），而家愁緊唔知啲針擺去邊。」位於尖沙嘴商廈的水貨針場職員Billy私下向記者稱，因行內流傳衛生署準備突擊檢查各大針場，公司一邊想盡快散貨避開衛生署追查，但又怕被內地(中國)客發現使用水貨，有行家索性即時暫停HPV疫苗注射。

《蘋果》根據Billy提供資料，發現涉事水貨針場，已從網上刪走HPV疫苗資訊，「明明之前接住個個月都有幾百針，一出事就突然話冇針。」Billy透露，公司幕後老闆是內地(中國)富豪，他安排持有保險經紀牌照的香港人主理業務，自己鮮有現身。至於這些針場，主要由數間有醫美背景公司，3年前引入本港。

另一疫苗注射中心負責人任先生爆料，行內使用水貨的針場，來源大部份來自加拿大、德國、澳洲及馬來西亞等地，他又提供本地針場使用的水貨針樣辦圖片，指曾有香港針場在微信宣傳，亦直接將加拿大HPV疫苗當成港貨推銷，「之前只要知道係默沙東正貨，啲客唔會留意係唔係香港貨。」

據知，部份水貨是由針場職員向本地醫生收購，俗稱「轉針」，又會由外地以速遞方式運送來港，但最主要仍靠水貨客直接帶貨過境。《蘋果》取得一張有人帶水貨疫苗來港的相片，顯示有人在香港機鐵上公然整理HPV疫苗，一袋裝滿估計有逾百針的HPV疫苗，隨意散裝在一個手袋內，並無冰袋或任何保溫箱，袋內裝有疫苗的內盒，則沒香港正貨MSD招紙，帶貨人身旁放滿空的藥盒，該些藥盒亦明顯不是香港代理的版本。

「因為加拿大、德國、澳洲地方大，配額多有貨剩，所以搞到水貨出口。」在德國、澳洲及馬來西亞等地，基於當地醫藥分家，市民須持有醫生的處方證明，再到藥房購買HPV疫苗，帶返診所供醫生注射，惟部份國家未必嚴格管制。

去年澳洲一名35歲華裔女藥劑師Katherine Gong，經另一男子走私約值50萬澳元（時值278.8萬港元）、共2,400多支HPV疫苗來港，事後在當地被控3項批發供應違禁藥品罪成。現時在澳洲注射3針疫苗，約需3千港元計，對比本地針場最少以約7千至1萬元供內地(中國)人注射，估計利潤最多達2倍。

在輿論關注水貨針來源的同時，另有針場職員揭露近2年針場越開越多的原因，「外人以為多人打針，就做打針去賺錢，呢個只係其中一瓣。」從事醫學美容顧問3年的Bonnie指，大部份針場實質有醫美集團背景，利用HPV疫苗做吸金誘餌，藉此推銷其他利潤更高的產品，例如身體檢查、基因檢測及整容療程等。

她解釋，以在內地(中國)十分流行的兒童基因檢測為例，一旦推銷成功，就可收取最少4萬元，「一定要氹到佢哋做體檢呀、或者其他醫學美容，呢啲先係（賺）大錢，仲長做長有。」

一般針場會在中港兩地廣招中介，部分中介本身是推銷員或保險經紀，透過不同社交媒體如Linkedln、陌陌及微信「撈客」，再帶客到針場，交由顧問力銷其他產品。Bonnie指超過一半內地(中國)客打針之餘，會消費其他產品。以8千元3支疫苗計算，中介每帶一個客，就可抽取約1,500至2,000元回佣，若內地客有其他消費，亦可再抽佣，「整容就抽得最多。」

她指顧問月入3至5萬元，中介月入由10萬元至高達40萬元不等。若HPV疫苗缺貨，等如自斷客路，故針場一直想辦法引入水貨疫苗來港賺錢。「你會發現好多針場唔受香港人，因為香港人一定唔會去我哋呢啲地方做檢查或者基因檢測，既然sell唔到，梗係留番啲針畀大陸人。」

Bonnie指出：「3支針扣咗針價同中介佣金，都有3,000元左右落袋。」以一間水貨針場月供應1,000針計，月賺最少100萬元，部分有多間分店的針場，月賺數百萬元，所以令人鋌而走險以水貨疫苗應客，形成現時針場亂象。

衛生署發言人指，正積極跟進近期涉及子宮頸癌疫苗的投訴，有需要時會與相關執法部門採取聯合行動，呼籲市民切勿購買或使用來歷不明的產品，所有已註冊藥劑製品，於包裝上須附有香港註冊編號。

根據《進出口條例》，從香港境外進口藥劑製品的人士，必須事先申領由工業貿易署署長授權衛生署所簽發的進口許可證。任何違反這規定的人士，可被罰款50萬元及監禁2年；而銷售未經註冊的藥劑製品會觸犯《藥劑業及毒藥規例》，最高可處罰款10萬元及監禁2年。

所以香港人做生意點夠支那人黎

人地一開波就會計劃做灰色/接近犯法野賺錢
有幾多賺幾多

不感意外，大陸人昆大陸人

fatfat

無用，就快過逃反條例，走佬來香港無用